［高C9手記］傳外資私銀banker北上被扣查

升市雞犬皆升，跌市總是雞犬不寧!

侵侵翻箱倒籠，似要把所有有利中國貿易的協議推倒，最新連有144年歷史的萬國郵政聯盟也翻了出來，啟動退出聯盟程序，不讓中國生產商以折讓價運送小形貨物到美國，中美貿易戰升級，中港美股市齊遭殃，A股跌到七個一皮，財金官員拿拿聲出來維穩，效力有多持久?大家心中有數吧。

股市大跌，股友們都在食花生，近日投資銀行界就有一單花生料，盛傳一位歐資私人銀行(Private Banking, PB)的女banker在北京被扣查。

由於外資行在內地無牌，根據行規，外資banker去到內地見客，只能飲茶灌水，不能銷售產品，要銷售產品或落盤，就要人在香港，聯絡內地客戶去進行。暫時不清楚這位女banker被扣查的真正原因，業內有很多猜測，肯定的是，PB banker湊得的客非富則貴，業內人士都在評估事件的嚴重性。

據聞，這間歐資投行當日即刻要求所有banker離開內地，其他外資投行風聞此事，個別亦有要求banker離開，短期內不要北上，讓人感覺有點風聲鶴唳。

最近跟風水師蘇民峰吹水，他預期，最樂觀的情況，港股在立冬見底，查實港股已經歷十個月寒冬，希望立冬後真有回春跡象啦。

全球樓行 Dream House零距離

UBS Is Curbing Some China Travel After Banker Detained

Circumstances of UBS employee detention said to be unclear

Two large global wealth managers have imposed restrictions on staff travel to China after a UBS Group AG employee was detained, underlining the challenges of capturing business in a country where fortunes are growing the fastest on the planet.

UBS has asked some bankers not to travel to China after the incident, according to people with knowledge of the matter, who asked not to be identified because the measures aren’t public. Julius Baer also imposed a travel ban for its relationship managers to the country, another person said.⋯⋯⋯

要銷售產品或落盤，就要人在香港，聯絡內地客戶去進行

個banker唔係香港人你估佢會唔會扣查你